

a) Tenemos S dada por $z = \cos x \cos y$. Parametrizamos

$$\begin{aligned}s^1(x, y) &= x, \\ s^2(x, y) &= y, \\ s^3(x, y) &= \cos x \cos y,\end{aligned}$$

luego

$$\vec{s}(x, y) = x\vec{e}_x + y\vec{e}_y + \cos x \cos y \vec{e}_z.$$

b) La métrica inducida es

$$g_{ij} = \frac{\partial \vec{s}}{\partial u^i} \cdot \frac{\partial \vec{s}}{\partial u^j},$$

luego

$$\begin{aligned}g_{xx} &= (\vec{e}_x - \sin x \cos y \vec{e}_z) \cdot (\vec{e}_x - \sin x \cos y \vec{e}_z) = 1 + \sin^2 x \cos^2 y, \\ g_{xy} &= (\vec{e}_x - \sin x \cos y \vec{e}_z) \cdot (\vec{e}_y - \cos x \sin y \vec{e}_z) = \sin x \cos x \sin y \cos y = g_{yx}, \\ g_{yy} &= (\vec{e}_y - \cos x \sin y \vec{e}_z) \cdot (\vec{e}_y - \cos x \sin y \vec{e}_z) = 1 + \cos^2 x \sin^2 y,\end{aligned}$$

o

$$[g_{ij}] = \begin{pmatrix} 1 + \sin^2 x \cos^2 y & \sin x \cos x \sin y \cos y \\ \sin x \cos x \sin y \cos y & 1 + \cos^2 x \sin^2 y \end{pmatrix}.$$

El determinante de la métrica es

$$g = 1 + \sin^2 x \cos^2 y + \cos^2 x \sin^2 y,$$

luego el diferencial de área escalar es

$$dA = \sqrt{1 + \sin^2 x \cos^2 y + \cos^2 x \sin^2 y} \, dx dy.$$

El vector normal es

$$\vec{n} = (\vec{e}_x - \sin x \cos y \vec{e}_z) \times (\vec{e}_y - \cos x \sin y \vec{e}_z) = \sin x \cos y \vec{e}_x + \cos x \sin y \vec{e}_y + \vec{e}_z,$$

y el diferencial de área orientado es

$$d\vec{A} = \vec{n} dx dy.$$

c) El área del parche $x, y \in [-\pi, \pi]$ es

$$A = \int_{-\pi}^{\pi} dx \int_{-\pi}^{\pi} dy \sqrt{1 + \sin^2 x \cos^2 y + \cos^2 x \sin^2 y} = 48.180,$$

mayor que $(2\pi)^2 = 39.478$, como era de esperar.

El flujo de $\vec{E} = E\vec{e}_z$ a través del parche es

$$\Phi = \iint_{\text{parche}} \vec{E} \cdot d\vec{A} = E \int_{-\pi}^{\pi} dx \int_{-\pi}^{\pi} dy = (2\pi)^2 E,$$

también como era de esperar.

d) La curva C se define como $x = y, z = \cos x \cos y$. Conviene parametrizarla como

$$u^1(t) = x(t) = t,$$

$$u^2(t) = y(t) = t,$$

con lo cual

$$\begin{aligned}\vec{c}(t) &= u^i(t) \frac{\partial \vec{s}}{\partial u^i} \\ &= x(t)(\vec{e}_x - \sin x(t) \cos y(t) \vec{e}_z) + y(t)(\vec{e}_y - \cos x(t) \sin y(t) \vec{e}_z) \\ &= x(t) \vec{e}_x + y(t) \vec{e}_y - (x(t) \sin x(t) \cos y(t) - y(t) \cos x(t) \sin y(t)) \vec{e}_z \\ &= t \vec{e}_x + t \vec{e}_y - 2t \sin t \cos t \vec{e}_z.\end{aligned}$$

El largo de la curva es

$$\ell = \int_0^{2\pi} \sqrt{\frac{\partial u^i}{\partial t} g_{ij} \frac{\partial u^j}{\partial t}} dt,$$

con

$$\begin{aligned}\frac{\partial u^i}{\partial t} g_{ij} \frac{\partial u^j}{\partial t} &= (1 + \sin^2 x(t) \cos^2 y(t)) + 2 \sin x(t) \cos x(t) \sin y(t) \cos y(t) + (1 + \cos^2 x(t) \sin^2 y(t)) \\ &= 2 + 4 \sin^2 t \cos^2 t.\end{aligned}$$

Luego

$$\ell = \int_0^{2\pi} \sqrt{2 + 4 \sin^2 t \cos^2 t} dt = \int_0^{2\pi} \sqrt{2 + \sin^2(2t)} dt = 9.9095,$$

mayor que $2\sqrt{2}\pi = 8.8858$, como era de esperar.